- 员工管理项目开发  - 新建空白的springboot项目  - 模板导入     - 使用提供模板    - 百度搜索“bootstrap模板”也可以免费下载  - 模板存放    - html文件存放在resources/templates下    - css/img.js存放在resources/static下  - 数据模拟    - 创建实体类pojo    - 创建交互类dao 此处创建模拟数据   - 首页 使用templates接管所有页面的静态资源    - IndexController    - 使用自定义MyMvcConfig 实现addViewControllers 推荐使用      registry.addViewController("/").setViewName("index");    - 静态资源无法加载      - html中增加 xmlns:th="http://www.thymeleaf.org"      - 对链接使用th:形式 如：th:href        url地址使用@{},templates为根目录 如 th:href="@{/css/bootstrap.min.css}"        注意：访问公共网站地址链接不需更改      - 关闭静态资源加载缓冲        spring.thymeleaf.cache= false      - 测试：localhost:8080/    - 添加通用目录       - yaml中server.servlet.context-path: /kuang      - 测试 http://localhost:8080/kuang/    - 首页页面设置总结      - 注意点：所有页面的静态资源都需要使用thymeleaf接管      - url地址使用@{}  - 国际化     - 准备工作 先在IDEA中统一设置properties的编码问题！        idea->FileEncoding->全部保持一致(共3处)，为UTF-8     - 配置文件编写       - 我们在resources资源文件下新建一个i18n目录(i18n为国际化英文单词的缩写，i和n中间字母为18位；k8s也类似)，存放国际化配置文件       - 建立一个login.properties文件，还有一个login_zh_CN.properties；发现IDEA自动识别了我们要做国际化操作；文件夹变了！       - 我们可以在这上面去新建一个文件； en_US     - 接下来，我们就来编写配置，我们可以看到idea下面有另外一个视图Resource Bundle       - 这个视图我们点击 + 号就可以直接添加属性了；我们新建一个login.tip，可以看到边上有三个文件框可以输入     - 源码分析 - 配置文件生效探究        - MessageSourceAutoConfiguration -> 国际化资源文件的组件 ResourceBundleMessageSource       - 我们真实 的情况是放在了i18n目录下，所以我们要去配置这个messages的路径         spring.messages.basename=i18n.login     - 配置页面国际化值       去页面获取国际化的值，查看Thymeleaf的文档，找到message取值操作为：#{...}     - 配置国际化解析       - 源码分析          WebMvcAutoConfiguration -> WebMvcAutoConfigurationAdapter -> LocaleResolver         在Spring中有一个国际化的Locale （区域信息对象）；里面有一个叫做LocaleResolver （获取区域信息对象）的解析器！         我们去我们webmvc自动配置文件，寻找一下！看到SpringBoot默认配置：             public LocaleResolver localeResolver() {                 // 容器中没有就自己配，有的话就用用户配置的                 if (this.mvcProperties.getLocaleResolver() == WebMvcProperties.LocaleResolver.FIXED) {                     return new FixedLocaleResolver(this.mvcProperties.getLocale());                 }                 // 接收头国际化分解                 AcceptHeaderLocaleResolver localeResolver = new AcceptHeaderLocaleResolver();                 localeResolver.setDefaultLocale(this.mvcProperties.getLocale());                 return localeResolver;             }         AcceptHeaderLocaleResolver 这个类中有一个方法resolveLocale()                 // 默认的就是根据请求头带来的区域信息获取Locale进行国际化         那假如我们现在想点击链接让我们的国际化资源生效，就需要让我们自己的Locale生效！         我们去自己写一个自己的LocaleResolver，可以在链接上携带区域信息！       - 验证步骤：         - 修改一下前端页面的跳转连接：           <!-- 这里传入参数不需要使用 ？使用 （key=value）-->           <a class="btn btn-sm" th:href="@{/index.html(l='zh_CN')}">中文</a>           <a class="btn btn-sm" th:href="@{/index.html(l='en_US')}">English</a>         - 写一个处理类 MyLocaleResolver         - 使处理类生效 MvcConfig下添加bean           注意： ** 5，用自定义的视图解析器，自定义的国际化视图解析器的方法名必须是 localeResolver。         - 测试            点击页面中文/英文做切换        - 页面国际化总结          - 我们需要配置i18n          - 我们如果需要再项目中实现按钮自动切换，我们需要自定义一个LocaleResolver          - 记得将自己写的组件配置到spring容器中@Bean          - message取值操作为：#{...}  - 登陆功能实现    - 实现登陆      - 首页提交表单         - <form class="form-signin" th:action="@{/user/login}">        - 新建LoginController.login() 实现/user/login请求        - 注意： login()上需添加  @ResponseBody   // 此注解如果去掉，将会跳转到ok.html页面      - 实现录入用户名密码 点击登陆可以按照理想代码跳转        - 首页index.html页面用户名和密码输入框录入name属性        - login()接收用户录入内容，并跳转到指定页面        - 增加登陆失败，给出登陆提示msg          - 变量使用${}          - 条件使用if th:if="${not #strings.isEmpty(msg)}           - 判断为空 使用#strings.isEmpty(msg)          - 判断不为空 使用not        - 页面重定向 隐藏请求地址链接中的请求信息 如 /user/login?username=001&password=123456          - 页面登陆成功重定向 return "redirect:/main.html";  // 如果登陆成功，则重定向到html页面    - 拦截器      - 解决无论是否登陆，录入http://localhost:8080/kuang/main.html 都可以进入后台页面的问题        - 使用拦截器，实现只有登陆成功才可以进入后台页面；否则不可进入；        - 步骤：使用session          - 新建LoginHandlerInterceptor，实现HandlerInterceptor的preHandle方法           - 将拦截器加入到spring容器管理，MyMvcConfig中新增addInterceptors            - 并将静态资源中的css/js/img过滤掉；还有登陆请求/user/login以及首页index.html          - LoginController.login() 如果用户名/密码正确，拿到session值存储        - 延伸：dashboard.html页面左上角的Company name 使用session  - 员工列表展示    - 提取公共页面      - th:fragment="sidebar"      - th:replace="~{commons/common::topbar}" 常用        th:insert="~{dashboard::sidebar}"      - 如果要使用参数，可以直接使用（）传参接收使用即可      - 步骤：        - 新建EmployeeController，查询所有emps并将数据展示在emps/list.html        - dashboard.html找到员工管理对应位置，添加点击触发th:href="@{/emps};list.html页面也添加相同点击触发        - 使用thymeleaf提取公共页面，含页头；页侧    - 列表循环展示      - 遍历 th:each="emp:${emps}      - button样式        <button class="btn btn-sm btn-primary">  btn-sm小标签 btn-primary 按钮样式      - 判断 <td th:text="${emp.getGender()==0 ? '女':'男'}"></td>      - 日期格式转换 <td th:text="${#dates.format(emp.getBirth(), 'dd/MMM/yyyy HH:mm')}"></td>  - 员工信息新增    - 操作流程      - 点击[添加员工]按钮，跳转到添加页面      - [添加]页面录入信息        - 页面可以从bootstarp中css样例中拿取  css样式 ->表单 https://v3.bootcss.com/css/#forms-example        - 页面要素要有name属性        - department要展示下拉内容name以及数据库存储的value      - 点击[添加]按钮，实现数据保存并且重定向到查询页面        - 实现[添加]页面form表单提交action /emp        - 数据保存成功后跳转查询页面刷新    - 源码thymeleaf redirect:与forward:区别      - ThymeleafViewResolver.createView() 在rg.thymeleaf.spring5.view包下    - spring.mvc.date-format: yyyy-MM-dd       - 源码位置 WebMvcProperties 默认为yyyy/MM/dd     - 员工信息修改    - 操作流程 同员工信息新增    - 注意：      - id       - 页面信息回显  - 员工信息删除  - 404报错    - templates/error文件夹 将404.html页面移入    - 验证 登陆成功后，从浏览器地址输入不存在页面验证  - 退出登陆实现    - 注销session    - 验证      - 浏览器地址登陆，点击注销；页面注销完成；浏览器再次输入http://localhost:8080/kuang/main.html 提示没有权限，请先登陆  - 如何写一个网站    - 前端框架    - 写项目      - 前端搞定：页面长什么样子 数据      - 设计数据库：难点      - 前端让他能够自动运行，独立化工程      - 数据接口如何对接 ：json ; 对象      - 前后端连调测试    - 下面必须掌握      - 有一套自己熟悉的后台模版：工作必要 xadmin      - 前端界面：至少自己能够通过前端框架，组合出来一套网站页面        - index 首页        - about         - blog        - post        - user      - 让这个网站能够独立运行！    - 前端      - 模版 ：别人写好的 我们拿来改成自己需要的      - 框架：组件 自己手动组合拼接 bootstarp;layui;semantic-ui        - 栅格系统        - 导航栏        - 侧边栏        - 表单等                           